<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>NewsAPI</title>
	<atom:link href="http://103.23.20.184/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://103.23.20.184</link>
	<description>Just another WordPress site</description>
	<lastBuildDate>Fri, 07 Mar 2014 09:15:48 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>25 Ribu Warga Jateng Jadi Relawan Pengawas Pemilu</title>
		<link>http://103.23.20.184/25-ribu-warga-jateng-jadi-relawan-pengawas-pemilu/</link>
		<comments>http://103.23.20.184/25-ribu-warga-jateng-jadi-relawan-pengawas-pemilu/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 07 Mar 2014 09:15:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[API Pemilu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Bawaslu]]></category>
		<category><![CDATA[Kabupaten/Kota]]></category>
		<category><![CDATA[Pemilu]]></category>
		<category><![CDATA[Relawan]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://103.23.20.184/?p=168</guid>
		<description><![CDATA[Gerakan sejuta relawan yang dicanangkan Badan Pengawas Pemilu (Bawaslu) disambut ribuan warga Jawa Tengah. Sebanyak 25 ribu warga Jateng telah mendaftar menjadi relawan pengawas pemilu. Hal ini disampaikan Koordinator Divisi Pengawasan dan Humas Bawaslu Jateng, Teguh Purnomo (24/2). Mereka yang mendaftar berasal dari 35 kabupaten/kota di Jawa Tengah. Peminat terbesar berasal dari 5 kabupaten/kota, yakni [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Gerakan sejuta relawan yang dicanangkan Badan Pengawas Pemilu (Bawaslu) disambut ribuan warga Jawa Tengah. Sebanyak 25 ribu warga Jateng telah mendaftar menjadi relawan pengawas pemilu. Hal ini disampaikan Koordinator Divisi Pengawasan dan Humas Bawaslu Jateng, Teguh Purnomo (24/2).</p>
<p>Mereka yang mendaftar berasal dari 35 kabupaten/kota di Jawa Tengah. Peminat terbesar berasal dari 5 kabupaten/kota, yakni Kabupaten Blora 2.425 orang, Kabupaten Batang 2.326 orang, Kabupaten Sragen 2.284 orang, Kabupaten Klaten 2.156 orang, dan Kota Semarang sebanyak 1.212 orang.</p>
<p>“25 ribu orang yang tersebar di seluruh Jawa Tengah ini akan disolidkan dan diminta kelengkapan datanya mulai dari nama, alamat, nomor telepon, facebook, twiter dan email kepada semua relawan,” kata Teguh.</p>
<p>“Hal ini untuk mempermudah garis koordinasi dan konsolidasi semua relawan di Jawa Tengah khususnya, dan secara umum untuk relawan seluruh Indonesia yang dikoordinir oleh Kelompok Kerja Nasional Sejuta Relawan Pengawas Pemilu 2014 yang dibentuk oleh Bawaslu RI,” lanjutnya.</p>
<p>Bawaslu Jawa Tengah sendiri akan memperluas jaringan relawan pengawasnya. Rencananya, Bawaslu akan menarik minat relawan yang berasal dari kampus, murid sekolah menengah, dan kalangan masyarakat sipil. Pendaftaran relawan ini sendiri akan dibuka sampai bulan Februari 2014. [HS]</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://103.23.20.184/25-ribu-warga-jateng-jadi-relawan-pengawas-pemilu/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>KPU Maluku Tak Dilibatkan dalam Distribusi Surat Suara</title>
		<link>http://103.23.20.184/kpu-maluku-tak-dilibatkan-dalam-distribusi-surat-suara/</link>
		<comments>http://103.23.20.184/kpu-maluku-tak-dilibatkan-dalam-distribusi-surat-suara/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 07 Mar 2014 08:49:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[API Pemilu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Distribusi]]></category>
		<category><![CDATA[KPU Maluku]]></category>
		<category><![CDATA[Surat Suara]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://103.23.20.184/?p=166</guid>
		<description><![CDATA[Komisi Pemilihan Umum Provinsi Maluku merasa kecewa tak dilibatkan dalam pendistribusian surat suara ke KPU kabupaten/kota. Hal ini disampaikan Ketua KPU Provinsi Maluku, Idrus Tatuhey melalui sambungan telepon (24/2). &#8220;Kami (KPU Maluku) hanya mendengar kabar, logistik surat suara sudah sampai di pelabuhan Ambon. Setelah itu, langsung dikirim ke kabupaten/kota tanpa pemberitahuan kepada kami soal berapa [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Komisi Pemilihan Umum Provinsi Maluku merasa kecewa tak dilibatkan dalam pendistribusian surat suara ke KPU kabupaten/kota. Hal ini disampaikan Ketua KPU Provinsi Maluku, Idrus Tatuhey melalui sambungan telepon (24/2).</p>
<p>&#8220;Kami (KPU Maluku) hanya mendengar kabar, logistik surat suara sudah sampai di pelabuhan Ambon. Setelah itu, langsung dikirim ke kabupaten/kota tanpa pemberitahuan kepada kami soal berapa jumlahnya atau informasi apa pun mengenai logistik surat suara ini,&#8221; ujar Idrus.</p>
<p>Lebih lanjut ia mengatakan, pihak KPU Maluku tak akan bertanggungjawab seandainya terjadi hal-hal yang tak diinginkan saat pendistribusian logistik pemilu ini. &#8220;Wilayah Maluku  ini sangat luas dengan medan cukup berat. Pendistribusian logistik pemilu ada yang melalui jalur laut. Jika nanti terjadi apa-apa, kami tak mau disalahkan,&#8221; lanjutnya.</p>
<p>Sesuai prosedur yang benar, KPU Provinsi mesti dilibatkan dalam pendistribusian surat suara ke kabupaten/kota. Sekalipun, masa kerja KPU Provinsi Maluku tinggal menghitung hari. Hal ini tetap menjadi wewenang dan tanggung jawab mereka.</p>
<p>&#8220;Masa tugas kami akan berakhir setelah pelantikan gubernur dan wakil gubernur. Sebelum pelantikan terjadi, kami masih bertugas,&#8221; tambah Idrus. [Nel]</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://103.23.20.184/kpu-maluku-tak-dilibatkan-dalam-distribusi-surat-suara/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bawaslu Jateng Akan Jaring Ratusan Ribu Relawan Pengawas Pemilu</title>
		<link>http://103.23.20.184/bawaslu-jateng-akan-jaring-ratusan-ribu-relawan-pengawas-pemilu/</link>
		<comments>http://103.23.20.184/bawaslu-jateng-akan-jaring-ratusan-ribu-relawan-pengawas-pemilu/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 07 Mar 2014 08:47:41 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[API Pemilu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Bawaslu Jateng]]></category>
		<category><![CDATA[Pemilu]]></category>
		<category><![CDATA[Relawan]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://103.23.20.184/?p=164</guid>
		<description><![CDATA[Setelah mendapatkan relawan sejumlah 25 ribu relawan pemilu, Bawaslu Jateng berambisi menjaring ratusan ribu relawan lagi. Bawaslu akan terus membuka rekruitmen sampai akhir bulan Februari 2014. Hal ini disampaikan Koordinator Divisi Pengawasan dan Humas Bawaslu Jateng, Teguh Purnomo (24/2). Untuk meningkatkan jumlah relawan pengawas pemilu, Bawaslu Jateng akan menyasar kalangan pendidikan. Sosialisasi akan digiatkan ke [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Setelah mendapatkan relawan sejumlah 25 ribu relawan pemilu, Bawaslu Jateng berambisi menjaring ratusan ribu relawan lagi. Bawaslu akan terus membuka rekruitmen sampai akhir bulan Februari 2014. Hal ini disampaikan Koordinator Divisi Pengawasan dan Humas Bawaslu Jateng, Teguh Purnomo (24/2).</p>
<p>Untuk meningkatkan jumlah relawan pengawas pemilu, Bawaslu Jateng akan menyasar kalangan pendidikan. Sosialisasi akan digiatkan ke universitas dan sekolah menengah atas. Bawaslu juga akan menawarkan pendaftaran relawan ini ke organisasi masyarat sipil dan dibuka seluasnya ke masyarakat.</p>
<p>Selain itu, Bawaslu dan Panwaslu kabupaten/kota akan mengajak minimal 5 orang untuk bergabung menjadi relawan.“Jumlah Panwascam sejumlah 1.719 orang dan jumlah Pengawas Pemilu Lapangan (PPL) kami sebanyak 23.230 orang. Jadi, jika dijumlah, anggota Panwascam dan PPL se-Jawa Tengah berjumlah 24.949 orang,”jelas Teguh.</p>
<p>“Jika seorang pengawas minimal bisa merekrut 5 orang, bisa saja nantinya minimal akan terkumpul relawan sebanyak 124.745 orang, belum rekruitmen dari sekolah, perguruan tinggi, ormas dan LSM,” tambah Teguh.</p>
<p>Teguh berharap, pada akhir bulan Februari 2014 para relawan ini diharapkan selesai secara administrasi. Tujuannya, agar saat pelaksanaan kampanye rapat umum yang dimulai tanggal 16 Maret 2014, mereka sudah menjadi “masyarakat plus”. Tugasnya, membantu pengawasan yang dilakukan jajaran pengawas pemilu. Mereka bisa menjadi pelapor tindak pelanggaran pemilu yang dilaporkan kepada pengawas pemilu.</p>
<p>“Mereka juga bisa menjadi pihak yang dapat membantu pencegahan terhadap banyaknya potensi tindak pelanggaran pemilu di masa kampanye rapat umum, pemungutan suara dan penghitungan suara,” lanjutnya. [HS]</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://103.23.20.184/bawaslu-jateng-akan-jaring-ratusan-ribu-relawan-pengawas-pemilu/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>KPU Maluku Tengah Sortir Surat Suara</title>
		<link>http://103.23.20.184/kpu-maluku-tengah-sortir-surat-suara/</link>
		<comments>http://103.23.20.184/kpu-maluku-tengah-sortir-surat-suara/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 07 Mar 2014 08:45:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[API Pemilu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[15 Maret]]></category>
		<category><![CDATA[Distribusi]]></category>
		<category><![CDATA[KPU Maluku Tengah]]></category>
		<category><![CDATA[Surat Suara]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://103.23.20.184/?p=162</guid>
		<description><![CDATA[Komisi Pemilihan Umum Kabupaten Maluku Tengah hari ini (24/2) mulai melakukan penyortiran logistik surat suara. Rencananya, mulai 15 Maret hingga 1 April nanti, semua surat suara sudah didistribusikan ke kecamatan. Hal ini disampaikan Ketua KPU Maluku Tengah, La Alwi pada rumahpemilu.org (24/2). &#8220;Minggu (23/2) kemarin, surat suara sudah sampai di gudang kami. Jumlahnya sesuai dengan jumlah DPT [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Komisi Pemilihan Umum Kabupaten Maluku Tengah hari ini (24/2) mulai melakukan penyortiran logistik surat suara. Rencananya, mulai 15 Maret hingga 1 April nanti, semua surat suara sudah didistribusikan ke kecamatan. Hal ini disampaikan Ketua KPU Maluku Tengah, La Alwi pada <a href="http://rumahpemilu.org/" target="_blank">rumahpemilu.org</a> (24/2).</p>
<p>&#8220;Minggu (23/2) kemarin, surat suara sudah sampai di gudang kami. Jumlahnya sesuai dengan jumlah DPT (Daftar Pemilih Tetap) yang dibutuhkan di sini sebanyak 289.450 dengan pekerja yang terlibat di dalam penyortiran sebanyak 350 orang,” kata Alwi.</p>
<p>Di Kabupaten Maluku Tengah terdapat 18 kecamatan yang terbagi menjadi 171 desa. Perlu rencana yang matang untuk keamanan distribusi logistik pemilu nanti mengingat lokasi kecamatan sebagian berada di daerah pegunungan, sementara yang lain berada di kepulauan.</p>
<p>&#8220;Pendistribusi logistik pemilu, kami menjadwalkan 15 maret hingga 1 April. Untuk wilayah laut, kami akan mencarter kapal laut karena hanya itu satu-satunya sarana transportasi yang bisa,&#8221; jelas Alwi.</p>
<p>Sedangkan, untuk Daftar calon DPR dan DPD serta segel belum sampai ke Kabupaten Maluku Tengah. Pihak KPU berharap semua kebutuhan logistik pemilu diterima sebelum 15 Maret untuk memudahkan proses distribusi agar bisa serentak. [Nel]</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://103.23.20.184/kpu-maluku-tengah-sortir-surat-suara/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>KPU Berkomitmen Sediakan TPS yang Aksesibel</title>
		<link>http://103.23.20.184/kpu-berkomitmen-sediakan-tps-yang-aksesibel/</link>
		<comments>http://103.23.20.184/kpu-berkomitmen-sediakan-tps-yang-aksesibel/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 07 Mar 2014 08:43:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[API Pemilu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[KPPS]]></category>
		<category><![CDATA[KPU]]></category>
		<category><![CDATA[Memberikan Suara]]></category>
		<category><![CDATA[Ruang Terbuka]]></category>
		<category><![CDATA[Ruang Tertutup]]></category>
		<category><![CDATA[TPS]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://103.23.20.184/?p=160</guid>
		<description><![CDATA[Komisi Pemilihan Umum menegaskan, lokasi dan desain Tempat Pemungutan Suara (TPS) harus memberikan jaminan kemudahan akses bagi penyandang disabilitas. Aksesibilitas ini penting untuk memastikan para penyandang disabilitas terlayani dengan baik saat menggunakan hak pilihnya. Hal ini disampaikan anggota KPU, Ferry Kurnia Rizkiyansyah melalui rilis pers yang dikirim KPU kepadarumahpemilu.org (24/2). “Kelompok Penyelenggara Pemungutan Suara (KPPS) penting [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Komisi Pemilihan Umum menegaskan, lokasi dan desain Tempat Pemungutan Suara (TPS) harus memberikan jaminan kemudahan akses bagi penyandang disabilitas. Aksesibilitas ini penting untuk memastikan para penyandang disabilitas terlayani dengan baik saat menggunakan hak pilihnya. Hal ini disampaikan anggota KPU, Ferry Kurnia Rizkiyansyah melalui rilis pers yang dikirim KPU kepada<a href="http://rumahpemilu.org/" target="_blank">rumahpemilu.org</a> (24/2).</p>
<p>“Kelompok Penyelenggara Pemungutan Suara (KPPS) penting memperhatikan lokasi pendirian TPS. Bisa saja di tempatkan di ruang terbuka atau ruang tertutup. Yang penting dapat diakses dengan mudah oleh pemilih, terutama penyandang disabilitas,” kata Ferry.</p>
<p>Ferry menambahkan, selain memberikan kemudahan akses bagi pemilih, lokasi TPS juga harus memberikan jaminan pemilih untuk dapat menggunakan hak pilihnya secara langsung, umum, bebas, dan rahasia. “Jika TPS itu didirikan di ruang terbuka, harus tersedia pelindung bagi pemilih, anggota KPPS, saksi dan pengawas terhadap panas matahari dan hujan,” jelasnya.</p>
<p>“Lokasi TPS dipastikan juga tak memberi ruang bagi orang untuk berlalu lalang di belakang pemilih pada saat memberikan suara di bilik suara. Sehingga, pemilih yakin saat memberikan suara, kerahasiaan pilihannya terjamin,” lanjut Ferry.</p>
<p>Selain itu, apabila TPS ditempatkan di ruang tertutup, harus mampu menampung pelaksanaan rapat pemungutan dan penghitungan suara di TPS. Kedudukan pemilih pun harus membelakangi tembok atau dinding saat memberikan suara di bilik suara. Hal ini dilakukan untuk memberikan jaminan asas luber itu. [Ania]</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://103.23.20.184/kpu-berkomitmen-sediakan-tps-yang-aksesibel/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Pemilih Terima Pemberitahuan Tiga Hari Sebelum Pencoblosan</title>
		<link>http://103.23.20.184/pemilih-terima-pemberitahuan-tiga-hari-sebelum-pencoblosan/</link>
		<comments>http://103.23.20.184/pemilih-terima-pemberitahuan-tiga-hari-sebelum-pencoblosan/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 07 Mar 2014 08:40:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[API Pemilu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Daftar Pemilih]]></category>
		<category><![CDATA[KPPS]]></category>
		<category><![CDATA[KPU]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://103.23.20.184/?p=158</guid>
		<description><![CDATA[Komisi Pemilihan Umum akan mengirim surat pemberitahuan (Formulir C6) kepada pemilih paling lambat tiga hari sebelum pencoblosan atau pemungutan suara. Hal ini disampaikan anggota KPU, Ferry Kurnia Rizkiyansyah dalam rilis KPU yang dikirim kepada rumahpemilu.org(24/2). “Sebelum pemungutan suara digelar, KPPS (Kelompok Penyelenggara Pemungutan Suara)  harus memastikan sudah menyampaikan formulir model C6 paling lambat tiga hari sebelum [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Komisi Pemilihan Umum akan mengirim surat pemberitahuan (Formulir C6) kepada pemilih paling lambat tiga hari sebelum pencoblosan atau pemungutan suara. Hal ini disampaikan anggota KPU, Ferry Kurnia Rizkiyansyah dalam rilis KPU yang dikirim kepada <a href="http://rumahpemilu.org/" target="_blank">rumahpemilu.org</a>(24/2).</p>
<p>“Sebelum pemungutan suara digelar, KPPS (Kelompok Penyelenggara Pemungutan Suara)  harus memastikan sudah menyampaikan formulir model C6 paling lambat tiga hari sebelum pemungutan suara,” ujar Ferry.</p>
<p>Sementara itu, pemilih yang kehilangan Formulir C6 kurang dari tiga hari pencoblosan, dapat meminta kembali ke Ketua KPPS asal sudah terdaftar di dalam  Daftar Pemilih Tetap, Daftar Pemilih Tambahan, dan Daftar Pemilih Khusus. Syaratnya, hanya menunjukan Kartu Tanda Penduduk atau bukti identitas lainnya, seperti paspor atau yang lainnya.</p>
<p>“Formulir C6 kembali diberikan setelah dilakukan pengecekan data pada DPT, DPT, dan DPK. Jadi, tak sembarangan KPPS mengeluarkan Formulir C6. Harus dipastikan, pemohon Formulir C6 itu ada di daftar pemilih,” lanjut Ferry.</p>
<p>Selain itu, bagi pemilih yang belum juga menerima Formulir C6 pada 9 April mendatang, tetap dapat menggunakan hak pilihnya dengan menunjukan kartu identitas. “Jadi, tak ada alasan bagi pemilih untuk tak menggunakan hak pilihnya. Kami telah menyediakan pengamanan berlapis agar hak pilih setiap warga negara terlayani dengan baik,” tambahnya. [Ania]</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://103.23.20.184/pemilih-terima-pemberitahuan-tiga-hari-sebelum-pencoblosan/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Tingkatkan Partisipasi Pemilih, TPS Dibuat Semenarik Mungkin</title>
		<link>http://103.23.20.184/tingkatkan-partisipasi-pemilih-tps-dibuat-semenarik-mungkin/</link>
		<comments>http://103.23.20.184/tingkatkan-partisipasi-pemilih-tps-dibuat-semenarik-mungkin/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 07 Mar 2014 08:37:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[API Pemilu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Kelompok Penyelenggara Pemungutan Suara (KPPS)]]></category>
		<category><![CDATA[Ruangan atau Gedung]]></category>
		<category><![CDATA[TPS]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://103.23.20.184/?p=156</guid>
		<description><![CDATA[Untuk meningkatkan partisipasi pemilih datang ke Tempat Pemungutan Suara (TPS), petugas Kelompok Penyelenggara Pemungutan Suara (KPPS) diharapkan dapat membuat TPS yang lebih menarik. Hal ini disampaikan anggota KPU, Ferry Kurnia Rizkiyansyah (24/2). “KPPS bersama dengan masyarakat sekitar berupaya membuat tampilan TPS yang lebih menarik, sehingga memberikan rasa nyaman bagi para pemilih yang datang dalam menggunakan [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Untuk meningkatkan partisipasi pemilih datang ke Tempat Pemungutan Suara (TPS), petugas Kelompok Penyelenggara Pemungutan Suara (KPPS) diharapkan dapat membuat TPS yang lebih menarik. Hal ini disampaikan anggota KPU, Ferry Kurnia Rizkiyansyah (24/2).</p>
<p>“KPPS bersama dengan masyarakat sekitar berupaya membuat tampilan TPS yang lebih menarik, sehingga memberikan rasa nyaman bagi para pemilih yang datang dalam menggunakan hak pilihnya,” ujar Ferry.</p>
<p>Ia menambahkan, dalam beberapa kali penyelenggaraan pilkada, ditemukan banyak TPS yang didesain unik dan menarik di sejumlah daerah. “Kalau dihitung dananya pasti melebihi dari pagu dana yang disediakan negara, tetapi pemilu sebagai hajatan bersama dengan mengedepankan partisipasi yang luas dari masyarakat, pelayanannya menjadi lebih baik,” kata Ferry.</p>
<p>Pembuatan TPS sendiri harus tuntas paling lambat satu hari sebelum pemungutan suara. TPS dapat didirikan di ruangan atau gedung sekolah, balai pertemuan masyarakat, ruang atau gedung tempat pendidikan, gedung atau kantor milik pemerintah dan nonpemerintah.</p>
<p>“Yang penting sudah mendapatkan ijin dari pengurus, pimpinan, atau pihak yang bertanggung jawab terhadap ruangan atau gedung. Yang dilarang hanya di tempat ibadah dan di tempat-tempat yang sulit diakses oleh masyarakat,” tambah Ferry. [Ania]</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://103.23.20.184/tingkatkan-partisipasi-pemilih-tps-dibuat-semenarik-mungkin/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>4 Calon Gubernur Maju dalam Pilkada Lampung</title>
		<link>http://103.23.20.184/4-calon-gubernur-maju-dalam-pilkada-lampung/</link>
		<comments>http://103.23.20.184/4-calon-gubernur-maju-dalam-pilkada-lampung/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 07 Mar 2014 08:35:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[API Pemilu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[KPU Provinsi Lampung]]></category>
		<category><![CDATA[Partai]]></category>
		<category><![CDATA[Pilkada Lampung]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://103.23.20.184/?p=154</guid>
		<description><![CDATA[Komisi Pemilihan Umum Provinsi Lampung pada Senin malam (24/2) telah menetapkan 4 pasangan calon gubernur Lampung yang akan maju di Pemilihan Kepala Daerah (Pilkada) Provinsi Lampung 9 April mendatang. Hal ini disampaikan Ketua KPU Provinsi Lampung, Nanang Trenggono (25/2). “Mereka telah ditetapkan dan langsung mengambil nomor urut untuk bersaing di Pilkada Lampung,” ujar Nanang. Keempat [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Komisi Pemilihan Umum Provinsi Lampung pada Senin malam (24/2) telah menetapkan 4 pasangan calon gubernur Lampung yang akan maju di Pemilihan Kepala Daerah (Pilkada) Provinsi Lampung 9 April mendatang. Hal ini disampaikan Ketua KPU Provinsi Lampung, Nanang Trenggono (25/2).</p>
<p>“Mereka telah ditetapkan dan langsung mengambil nomor urut untuk bersaing di Pilkada Lampung,” ujar Nanang.</p>
<p>Keempat pasangan calon ini, yakni Berlian Tihan dan Mukhlis Basri yang diusung Partai Demokrasi Indonesia Perjuangan dan Partai Kebangkitan Bangsa mendapat nomor urut satu. Dari Partai Demokrat tampil Ridho Ficardo dan Bakhtiar Basri dengan nomor urut dua.</p>
<p>Sementara itu, nomor urut tiga berasal dari pasangan calon Herman Hn dan Zainudin Hasan yang diusung Partai Amanat Nasional. Terakhir, pasangan Alzeir Dianis Thabrani &#8211; Lukman Hakim dari Partai Golkar mendapat nomor empat.</p>
<p>Sebelumnya, terdapat pasangan calon dari jalur perseorangan, Amalsyah Tarmizi &#8211; Gunadi Ibrahim, yang akhirnya mengundurkan diri.  Mereka dianggap gugur setelah tak mengikuti tes kesehatan dua hari yang lalu.</p>
<p>Di acara yang sama, KPU Provinsi Lampung sendiri secara resmi menetapkan jadwal Pilkada Lampung yang pelaksanaannya berbarengan dengan Pemilihan Legislator (Pileg) pada 9 April 2014. Penetapan ini buntut dari empat kali tertundanya rencana jadwal Pilkada Lampung yang diadakan sebelum pileg. Tertundanya pilkada ini dikarenakan Pemerintah Provinsi Lampung dan DPRD tak kunjung mengesahkan RAPBD untuk membiayai Pilkada Lampung. [HS]</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://103.23.20.184/4-calon-gubernur-maju-dalam-pilkada-lampung/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>PBB dan PKS Serahkan Rekening Dana Kampanye</title>
		<link>http://103.23.20.184/pbb-dan-pks-serahkan-rekening-dana-kampanye/</link>
		<comments>http://103.23.20.184/pbb-dan-pks-serahkan-rekening-dana-kampanye/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 07 Mar 2014 08:32:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[API Pemilu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Dana Kampanye]]></category>
		<category><![CDATA[KPU]]></category>
		<category><![CDATA[Laporan]]></category>
		<category><![CDATA[PBB]]></category>
		<category><![CDATA[PKS]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://103.23.20.184/?p=152</guid>
		<description><![CDATA[Jelang batas akhir penyerahan laporan dana kampanye 2 Maret nanti, hanya dua partai yang sudah menyerahkan rekening khusus dana kampanye kepada Komisi Pemilihan Umum. Dua partai ini adalah Partai Keadilan Sejahtera dan Partai Bulan Bintang. Hal ini disampaikan Kepala Biro Hukum KPU, Nur Syarifah saat ditemui di kantornya (25/2). &#8220;Untuk rekening khusus dana kampanye baru [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Jelang batas akhir penyerahan laporan dana kampanye 2 Maret nanti, hanya dua partai yang sudah menyerahkan rekening khusus dana kampanye kepada Komisi Pemilihan Umum. Dua partai ini adalah Partai Keadilan Sejahtera dan Partai Bulan Bintang. Hal ini disampaikan Kepala Biro Hukum KPU, Nur Syarifah saat ditemui di kantornya (25/2).</p>
<p>&#8220;Untuk rekening khusus dana kampanye baru dua partai, yaitu PBB dan PKS,&#8221; katanya. Sementara 10 partai lain belum menyerahkan rekening khusus dana kampanye.</p>
<p>Nur menjelaskan, pada 2 Maret ini partai harus menyerahkan laporan penerimaan sumbangan periode kedua, laporan pembukaan rekening khusus dana kampanye, dan laporan awal dana kampanye.</p>
<p>Partai yang belum menyerahkan laporan awal dana kampanye hingga 2 Maret pukul 18.00 akan dikenai sanksi berupa pembatalan sebagai peserta pemilu. Sementara itu, untuk laporan penerimaan sumbangan periode II dan rekening khusus dana kampanye tak terdapat sanksi.</p>
<p>KPU sendiri membuka layanan bantuan kepada partai untuk dapat berkonsultasi soal pelaporan dana kampanye. &#8220;KPU didampingi IAI (Ikatan Akuntan Indonesia) akan membantu memberikan masukan draft laporan sesuai yang diminta,” jelasnya Nur.</p>
<p>Sebelumnya, 12 partai pada 27 Desember lalu sudah menyerahkan laporan penerimaan sumbangan dana kampanye periode pertama. [Ania]</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://103.23.20.184/pbb-dan-pks-serahkan-rekening-dana-kampanye/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Iluni UI Dukung Pemilu Berintegritas</title>
		<link>http://103.23.20.184/iluni-ui-dukung-pemilu-berintegritas/</link>
		<comments>http://103.23.20.184/iluni-ui-dukung-pemilu-berintegritas/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 07 Mar 2014 08:29:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[API Pemilu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<category><![CDATA[Iluni UI]]></category>
		<category><![CDATA[KPU]]></category>
		<category><![CDATA[Pemilih]]></category>
		<category><![CDATA[Pemilu]]></category>
		<category><![CDATA[Perhitungan Suara]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://103.23.20.184/?p=150</guid>
		<description><![CDATA[Ikatan Alumni Universitas Indonesia (Iluni UI) mendukung Komisi Pemilihan Umum untuk menyelenggarakan pemilu yang berintegritas. Sebagai penyelenggara pemilu, KPU diminta dapat melaksanakan pemilu yang bersih, jujur, adil, bebas, dan rahasia. Hal ini disampaikan perwakilan Iluni UI, Chandra Motik dalam konferensi pers di Media Center KPU (25/2). &#8220;Pemilu yang memiliki integritas akan sangat menentukan arah pembangunan [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Ikatan Alumni Universitas Indonesia (Iluni UI) mendukung Komisi Pemilihan Umum untuk menyelenggarakan pemilu yang berintegritas. Sebagai penyelenggara pemilu, KPU diminta dapat melaksanakan pemilu yang bersih, jujur, adil, bebas, dan rahasia. Hal ini disampaikan perwakilan Iluni UI, Chandra Motik dalam konferensi pers di Media Center KPU (25/2).</p>
<p>&#8220;Pemilu yang memiliki integritas akan sangat menentukan arah pembangunan Indonesia di masa mendatang dan kestabilan pemerintahan dalam lima tahun mendatang,&#8221; ujar Chandra.</p>
<p>Iluni UI mendorong KPU untuk bertindak netral dan bebas dari tekanan pihak manapun, baik dari dalam maupun luar atau baik dari peserta pemilu maupun kelompok masyarakat manapun. Untuk itu, diharapkan kecurangan yang pernah terjadi di pemilu sebelumnya tak terulang di Pemilu 2014 ini.</p>
<p>&#8220;Semoga semua kelompok masyarakat dan pemerintah punya semangat dan tujuan yang sama dengan kami. KPU yang netral dan pemilu bersih adalah harga mati,&#8221; tambah Chandra.</p>
<p>Selain itu, Iluni UI mengharapkan tingkat partisipasi pemilih diharapkan meningkat. Begitu pun dalam peran pengawasan saat penghitungan suara. Pemilih bisa berperan mendokumentasikan hasil penghitungan suara atau bentuk kecurangan pemilu.</p>
<p>&#8220;Partisipasi semua kelompok masyarakat untuk mengawasi proses perhitungan suara akan meningkatkan kepercayaan masyarakat atas hasil pemilu,&#8221; kata Chandra. [Ania]</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://103.23.20.184/iluni-ui-dukung-pemilu-berintegritas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
